% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=ec059&id=2F20-2&n=2&d=10&s=4&s2=1
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Déterminer les coordonnées d'un point appartenant à la courbe d'une fonction
\begin{enumerate}
  \item Soit $h$ la fonction définie sur $\R$ par :
        \[h(x)=-x^2-10x-8\]
        On note $\mathcal{C}$ la courbe représentative de la fonction $h$ dans un repère.\\
        $M$ est le point de $\mathcal{C}$ d'abscisse $8$. \\
        Quelle est son ordonnée ?
  \item Soit $f$ la fonction définie sur $\R^*$ par :
        \[f(x)=\frac{-3}{x}+1\]
        On note $\mathcal{C}$ la courbe représentative de la fonction $f$ dans un repère.\\
        Existe-t-il des points de $\mathcal{C}$ d'ordonnée $-8$ ? \\
        Si oui, quelles sont les abscisses possibles de ces points ?
\end{enumerate}